泛民倡初選衝立法會過半 素人不信協調靠自己

泛民倡初選衝立法會過半
素人不信協調靠自己

民主派元老近日不斷主張立法會要取過半議席，泛民各版塊必須要有協調。不過，老鬼深明政圈已是年輕人世界，由戴耀廷及區諾軒牽頭接觸不同版塊，談協調會更理想，機制亦定位，有初選，無篩選，以有商有量態度吸引素人加入。

《政情》打聽，五區當中九龍東最早召開碰頭會，各有意出選的政團，包括一些素人都願意「埋枱」商討。不過，議席最多的新界東和新界西多名素人就雄心壯志，劍指立法會議席，只有少部分人願與戴耀廷等個別見面討論。

多名不願考慮初選的素人都向《政情》表示，以往泛民舉行的初選不少都要計算政黨票，初選的實體票站又會設於傳統民主派地頭，對新興政團或素人不利，亦有本土派透露，曾問如何確保在五區初選時本土派不會全被篩走，對方未能提供滿意的答案。

幾個月前 p牌仔po出黎

2020年3月12日

初選你老母
總之只要有本土派選
你老母你班建制B隊全部通通同我彈開